
\medskip

Cet exercice est un questionnaire à choix multiples (QCM).

Pour chaque question, une seule des trois réponses proposées est exacte.

\textbf{Sur la copie, indiquer le numéro de la question et la réponse A, B ou C choisie.\\
Aucune justification n'est demandée.}

Aucun point ne sera enlevé en cas de mauvaise réponse.

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|c|m{7.7cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
&\textbf{Questions}&\textbf{Réponse A}&\textbf{Réponse B}&\textbf{Réponse C}\\ \hline
1 &D'après des chercheurs, la probabilité qu'une personne subisse une attaque mortelle par un requin au cours de sa vie, est de ...&$2,7 \times 10^{-7}$&$2,7\times 10^0$&$2,7 \times 10^7$\\ \hline
2&$\dfrac35 - \dfrac25 \times \dfrac74$\rule[-4mm]{0mm}{10mm}&$- \dfrac{1}{10}$&$\dfrac{2}{10}$&$\dfrac{7}{20}$\rule[-4mm]{0mm}{10mm}\\ \hline
3&Sur un site, un pantalon est vendu 60~\euro{} au lieu de 80~\euro.

Le pourcentage de réduction est ...&20\,\%&25\,\%&75\,\%\\ \hline
4&ABCD est un parallélogramme de centre E.

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(7.4,2.3)
\pspolygon(0.4,0.3)(5.5,0.3)(7.1,2.1)(2,2.1)%ADCB
\psline(0.4,0.3)(7.1,2.1)\psline(5.5,0.3)(2,2.1)
\psdots(1.2,1.2)(2.95,0.3)
\uput[dl](0.4,0.3){A} \uput[ul](2,2.1){B} \uput[ur](7.1,2.1){C} \uput[dr](5.5,0.3){D} \uput[u](3.75,1.2){E} \uput[d](1.2,1.2){F}\uput[d](2.95,0.3){G}
\psline(1.65,0.2)(1.65,0.4)\psline(1.7,0.2)(1.7,0.4)\psline(1.75,0.2)(1.75,0.4)
\psline(4.2,0.2)(4.2,0.4)\psline(4.25,0.2)(4.25,0.4)\psline(4.3,0.2)(4.3,0.4)
\rput(0.8,0.75){$\backslash$}\rput(1.7,1.73){$\backslash$}
\end{pspicture}
\end{center}

L'homothétie de centre A qui transforme B en F ...&a pour rapport 2.&trans\-forme G en D.&trans\-forme C en E.\\ \hline
5&La médiane de la série ci-dessous est ...
\[11-17-8-14-3-20-5-10-12\]&3&5&11\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\bigskip

